---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:23
author: 文心玲
---

### 回二十三
蒼坐在另一套皮沙發上，他快速瀏覽過手上三份中文合約，接過玄宗經紀公司宗主遞來的名牌鋼筆，不假思索簽下姓名。

『簽好了，錢什麼時候能撥到我戶頭？』

宗主檢查上頭籤的名字，單一字：蒼。 

眉頭一皺。

『合約上得籤全名。』

蒼斜躺在沙發上，慵懶地回道：

『我沒有姓氏，身分證上單名一字蒼，沒有任何字可以加在蒼字之前。』

語氣相當雲淡風輕，彷佛在說着與自身無關的事情一樣。 

在宗主新買的長沙發斜躺很不符合人體工學，蒼索性整個人躺到沙發上，閉目養神。

『你還是不能原諒他嗎？他畢竟是你父親，你們身體裏留着一樣的血液。』

蒼沒有回答他，但原本已閉起的紫眸卻微微睜開，半瞇半閉地散發危險的眼神。

看到他的眼神，宗主搖搖頭。

『我不知道你們父子之間發生過什麼事，但是你有困難可以找他幫忙，他與企業界關係一向很好，一兩千萬甚至一兩億對他而言也不是難事，你何必接這些工作來作？你不是不知道短時間內藝人過度在螢光幕前曝光可能導致觀衆反感，你雖然出道快四年，但你走演技派不是走偶像路線，拍寫真對你將來發展並不是好事，我建議你再考慮個幾天。』 

宗主將合約放入牛皮紙袋，再置入第二格抽屜裏，用鑰匙上鎖後把鑰匙收在褲袋裏。

『......老師......』 

宗主因蒼對他的稱呼而震驚，上一次聽到這個稱呼是蒼穿著小學生制服流淚向他揮手道別，他創立玄宗經紀公司後再找到蒼，蒼一直只喚他老闆或宗主，很久沒再稱呼過老師。 

『怎麼，想起小時候的往事嗎？老師這詞真令人懷念。』

蒼看着宗主，表情欲言又止，彷佛回到小學時那個乖寶寶好學生，想問老師家裏電話卻又問不出口的彆扭樣。

他當時摸摸蒼的頭髮，將電話號碼抄在他連絡簿上，他從來沒有因爲蒼自己籤聯絡簿而斥責過他的好學生。

只因爲他認得接送蒼上下課的轎車號碼，是現在叱吒政壇的某政客座車的車牌號碼，同時也是畢業後唯一會與他聯繫的大學同學。

當天晚上蒼打了一通電話給他，他聽着才十歲的孩子一字一句念出不能跟別人說的日記內容，最後一句被哭音掩蓋所以他並沒有聽懂，身爲老師他能作的只有聆聽，然後勉勵蒼用功讀書。 

『......老師......我還可以打電話給你嗎？』 

『當然可以，你幾點打都可以，老師二十四小時等你的電話。』

電話那頭的蒼笑了，稚嫩的笑聲略帶着鼻音，ＢＹＥＢＹＥ後掛上電話。

電話掛斷後，他撥了另一通電話給當時還只是某議員助理的小學同學，電話是某議員獨生女接聽的，她嬌聲喚着她的老公接聽電話，電話那頭還響起另一名女童叫着爸爸的聲音。 

當年還是老師的宗主掛斷電話，他想起昨天上課時他教導國小學生的新詞：黃馬褂。 

這個詞也可以解釋成靠裙襬關係扶搖直上的男人，古今中外皆有範例，比如說電話那頭的小學同學便是一例。 

過了很多年，蒼從他的學生變成他旗下的藝人，他的同學也從議員助理變成大城市的 立 法 委 員 ，不變的只有蒼與他同學之間的父子關係仍是相同的祕密與惡劣。

他嘆氣說道：

『我把合約放到抽屜裏，三天後才到律師樓正式簽約，你如果想毀約還有三天時間可以考慮。』

『老師......您一直很瞭解我，你知道我不會毀約。』

『我不認爲你必須籤這份合約，玄宗經紀公司並不需要你委屈求全與日本Ｊ公司合作拍片，站在私人立場我也不建議你答應讓Ｐ公司發行你的寫真書！』

『拍電影與發行寫真書能讓我更紅，老師您也能賺進更多權利金，何樂而不爲？』

說話時蒼的表情與他的聲音一樣冷淡。 

『蒼，你到底怎麼了？我認識的蒼不會爲了錢籤這幾份合約，你有什麼困難可以找我，即使讓我賣掉玄宗經紀公司也行，我不能讓你爲了錢葬送自己的前途！』 

宗主說着說着不禁激動得老淚縱橫，他看着又閉上眼的蒼，心裏挺想把蒼抓起來搖晃看能不能讓他改變心意。

『......前途阿，我還能有前途嗎？比起前途我更在意我的自由，畢竟我也沒剩多少時間能享受生活，拍片也好拍寫真書也好，只可惜錢還是不夠數......』

『你用三份合約賣掉自己五年內肖像權，拍片權利與發唱片權利，總金額高達七億元天價，還不夠嗎？蒼，你要這些錢到底要作什麼事？』 

蒼淡然看着他，緩道：

『老師你不會想知道。』

蒼也不希望讓一直像父執輩一般疼愛他的宗主知道他需要錢的原因，他只能嘆氣。 

『聽雲染師妹說日本Ｊ公司的副社長向您打聽我的手機號碼，您是否已給他我的電話號碼？』

一想到傳聞中喜愛男明星的日本Ｊ公司副社長，宗主便覺得他頭痛又開始發作了。

宗主搖頭道：『玄宗經紀公司的第一條宗旨就是保護旗下藝人隱私，我用這條回絕他了。Ｊ公司旗下不乏各種美少年，我也想不通他爲何執意想要籤你，不惜開六億五千萬的天價換你五年內到日本拍片的合約，更離譜的是他開出如果你願意發展其它可能性，他還願意再加碼三億元，這種錢怎麼可以賺！我已經幫你推拒他了。』 

蒼自沙發上起身，紫眸堅定地看着宗主。

『老師，給他我的電話號碼，就說我會考慮他的要求。』

蒼離去之前他又說了一句：

『......老師......我還可以打電話給你嗎？』

宗主故作鎮定微笑回道：

『當然可以，老師二十四小時隨時等你的電話。』

『謝謝。』

蒼關上門，宗主卻看着電話發呆，他也許該再撥一通電話給他的小學同學，他必須知道發生了什麼事。


